# Александр Меркулов

Основатель nbics.net

<iframe width="100%" height="500px" src="https://www.youtube.com/embed/43D8c35GIm0?si=HX4MKeiKHDoGkx1R&amp;start=1328" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" allowfullscreen></iframe>

Образ будущего. Он начинается прямо сегодня и продолжается под общей зонтичной такой вот образом, образом лидера. Россия это некий Данкон, который держит в руках горящее сердце и ведет за собой всех. И этот образ лидера раскрывается у меня в пяти, если так можно выразиться, номинациях. Сначала, в первую очередь, это воин. Во-вторых, исследователь Россия. В-третьих, конструктор. В-четвертых, организатор и учитель. Понятно, все эти качества России, учитывая, что это не просто один человек, а это огромный даже у нас в России больше ста национальностей, которые живут все вместе. Эти образы, естественно, все эти качества будут раскрываться вместе. Но все-таки в ближайшие 10 лет Россия это воин. И образ этого воина России Илья Муромца. То есть мы всегда не начинали войны, а войны заканчивали. И сейчас та война, которая происходит на Украине, это война между, реально серьезная война между двумя мировоззрениями. И Россия, именно образ воина, именно образ Илья Муромца, передо мной, стоит задача именно победить в этой войне. Но не только победить войне, но и победить саму войну. Потому что война уже не может больше продолжаться. На Земле это саморазрушение. И вот этот Илья Муромец, этот мудрый Илья Муромец, должен сделать это не просто разбить на поле боя, но и суметь таким образом, чтобы война прекратилась на всей Земле. Это вот эти ближайшие 10 лет такой образ у меня России. Дальше в образе России в первую очередь встанет вопрос исследователей. Больше внимания этому. Исследовать пространство, исследовать пространство самой планеты, ближлежащего космоса, дальнего космоса. И, конечно, что мне очень близко, исследователь виртуального космоса. И здесь образ у меня России, именно Россия это такой всемирный Циолковский, который себя как лидер объединяет. Сначала воин, теперь роль его сменилась, стал исследователем. Россия исследователь. Именно эта грань России раскрывается. Следующая грань России, как мне видится, это конструктор. Конструктор космоносферных пространств, конструктор виртуальных пространств. И здесь в первую очередь образ Королёва перед глазами стоит. СП Королёв. Россия это такой Королёв, который ведет за собой именно в космос ближний, дальний, к его границам. И на Земле, на Земле виртуальный космос, это в первую очередь решает вот эту проблему цифровых динозавров, которые сейчас захватили виртуальный мир. Россия строит децентрализованную, территориально распределенную экосистему, которая позволяет каждому человеку остаться в этом безумном, таргетированном цифровом мире, который сегодня рвется на части двумя Метавселенной и ЖПТ-ЧАТом. Здесь мы создаем каждому человеку появляется возможность стать не просто объектом и пользователем виртуальной вселенной, которая принадлежит конкретной корпорации, а быть субъектом и созидателем в мире, который Россия, как Королёв, ведет за собой. Каждый на своем месте использует свой инновационный потенциал. То, что мы представляем у нас самый большой процент пассионариев и пассионариям дать возможность высказаться, решить. А также решить извешечную, философскую проблему, когда сначала идет пассионарий, ему служит эго, а потом эго начинает мешать процессам. Это проблема конструирования. В первую очередь здесь получается конструирование не каких-то железок, а конструирования человека. Конструирование именно в таком смысле. Следующая фаза, следующие 10 лет, это Россия организатор. Все, что мы победили, победили войну в первую очередь, саму войну победили, смогли исследовать, представить миру новые исследования, смогли сконструировать это, теперь надо организовать. И здесь опыт России, безусловно, мы раньше всех смогли попробовать и феодальный капиталистический, и коммунистический строй, и сейчас перед нами стоит задача, каким образом это распространить на весь мир, организовать. Организовать вот это единственное эгообразие, начиная от Африки, как взаимодействовать с Западом, как взаимодействовать с Востоком. И здесь образ у меня в первую очередь Ленина. То есть Россия это такой Ленин, который самый крутой блогер был, остался в этом мире, и самый известный человек. И вот мы весь сможем во всем мире организовать так, как должно быть. И когда более или менее эта ситуация утрясется, следующий мы сделаем шаг, шаг учителя. Чтобы удержать вот эту всю ситуацию, необходимо рождать новое поколение, которое будет уже сегодня говорится о том, что вот этот человек, он все в большей степени будет воспитываться не только людьми, но искусством интеллекта. И мы как опытный, мудрый учитель, который прошел путь воина, исследователя, конструктора и организатора, сможем нести те знания, которые у нас есть. Организована такая всемирная, беспрерывная школа, которая позволит человечеству сохранить свое устойчивое состояние, устойчивое равновесие в тех формах, которые трудно сейчас себе даже представить, но именно ключевые вещи. Таким образом, резюмирую, Россия лидер сегодня, завтра и послезавтра. И в очередь будет проявлять свои качества воина, исследователя, конструктора, организатора, учителя и вести за собой нашу планету, встроиться на сферы и на земле и за ее пределами. Спасибо, Александр Алексеевич. От меня лично. Я нечего добавить, абсолютно со всем согласен. Просто есть детали, которые надо уточнять, расширять и так далее. Но я думаю, что наши 5-7 минут это не позволили сделать, поэтому Александр Алексеевич очень точно попал в этот режим тезисного изложения своих мыслей. Есть ли какие-то вопросы к Александру Алексеевичу по существу? Никаких вопросов нет? Ну тогда предоставляем слово нашему следующему докладчику Алексею. Спасибо. В общем, мы рождены, чтобы сказку сделать, были. Тезис такой. Если исходить от Селковского, о котором вы говорили в самом начале, когда он прогнозировал будущее свое на 100, 200, 300 лет вперед, его считали таким своеобразным чудиком. Поэтому я так далеко не буду заглядывать, чтобы нас и нашу конференцию тоже чудиками не посчитали. Это более ближайшее будущее. Если более конкретно, то в ближайшие 10 лет в России будет построена приливная электростанция возле Магадана. Ее мощность около 100 гигаватт. Это примерно 40% от всей мощности энергоемкости России. В дальнейшем будет построена рядом с ней еще через Шелихов залив, через весь, точно такая же приливная станция. Это позволит России стать лидерами по производству водорода в мире. В дальнейшем это позволит также построить заводы на Дальнем Востоке, недалеко от Магадана. Обеспечить полностью весь Дальний Восток и Север, и Камчатку, и Магаданскую область, и часть Якутии. Обеспечить энергией, что дешевая энергия. Причем эта энергия будет очень дешевая, приливная. Там очень большая, от 9 до 13 метров подъем воды идет. И там будут построены заводы также по производству и удобрения, и металла, и всего-всего-всего. И в этом отношении Россия станет лидером. В дальнейшем для увеличения сельхозмощности будет использоваться не только наши сухопутные сельхозземли, но и подводные выращивания водорослей. Это очень большая сфера, которая мало используется сейчас в данный момент в мире. Только в ручном виде. То есть там вручную люди на метр, на два сажают, на три глубину водорослей. Но для этого нужно будет еще открыть и построить отрасль по производству подводных беспилотных комбайнов или тракторов, которые будут сажать эти водоросли, собирать их, вывозить на землю, сушить. Это следующее направление, которое будет у России. Очень хорошо развито. Это очень перспективное направление. Также продажа этих комбайнов по всему миру. Дальнейший, следующий шаг, уже через 30-40 лет, построить также приливную станцию, точнее гидроэлектростанцию через Берингов пролив. Это уже в дальнейшем. А еще дальше, если разоглядывать на 50 лет, то в будущем уже будет в космосе солнечные электростанции собирать энергию и люди с Земли при помощи своих аватаров или своих роботов управлять Землей этими роботами, потому что в космосе человеку делать нечего, там безвоздушное пространство, там возможно использовать только роботов. И люди с Земли будут управлять этими роботами, они будут ремонтировать, строить, создавать различные межпланетные станции и осваивать уже в дальнейшем сферу Дайсона. Это как бы вот такое будущее 50 и так далее лет вперед. Но это если вкратце. Более подробно, если кого заинтересуют какие вопросы, могу более подробно рассказать. Спасибо, Алексей. Подробно я еще раз повторяю, у нас с вами есть возможность хоть книгу вывесить под этими записями. Мы начинаем целый цикл, я думаю, что у нас сегодня не только 3 докладчика будет, но и попробую я свое будущее рассказать. В дальнейшем мы будем приглашать разных людей, я надеюсь, что еще кто-то выступит. Поэтому любые тексты, которые вы хотите изложить по поводу будущего, можно будет собирать не только под видео, но и выкладывать на наш сайт Преображенские чтения. Почему? Потому что наш сайт не имба, это есть Институт моделирования будущего. Я думаю, что этот проект наверняка будет одобрен нашими учредителями. Там будет отдельный раздел, коллективное видение будущего. Коллеги, я еще раз хочу сказать спасибо за то, что вы открыли свои собственные глубины сознания и выложили на всеобщее обозрение свои самые сокровенные мечты о будущем России. Тем более это коротко было сделано, что очень ценно. Почему это очень важно? Я еще раз повторяю, что каждый из выступлений лично для меня является абсолютно правильным видением будущего. Но еще раз хочу повторить, что если бы мы с вами в 1900 году пытались бы описать будущий двадцатый век, то каждый бы описал какую-то часть этого будущего. Понятно, да? В целом, ни одному человеческому сознанию, кроме моего, конечно, я так скромно скажу, недоступна вот эта вся картина всеобщего будущего. Никто не оценил мою шутку, все всерьез задумались насколько я прав. Хорошо. Так вот, вопрос в чем? Вопрос в том, что из этих маленьких образов будущего каждый, который несет сейчас в это информационное пространство, возможно, сложится какое-то коллективное представление. Вот. Еще раз повторяю, что у нас сейчас специально наши, не другие враги западной цивилизации, которая не имеет никакого творческого будущего. Она просто закончила свой творческий период в конце прошлого столетия. Сейчас она вступает в фазу имперского величия и доминирования в том мире, в котором согласиться под ней, так сказать, быть. Они будут консервировать все абсолютно, что они сделали, и упрощать все, что они сделали. Там переход идет от античной Греции к Римской империи. Как вы помните, Римская империя хлеба и зрелищ, солдат главный, так сказать, человек Римской империи. Никакой науки в Римской империи не было, никакого творчества не было. Вы помните этот переход от античности к Римской империи. То, что я говорю, это мысль Шпендера, очень известного геополитика. Он еще в начале прошлого века сказал, что европейская цивилизация переходит от фазы развития античности древней греческой цивилизации к фазе развития Римской империи. Это в начале прошлого столетия. Он сказал, что центр власти переносится постепенно в Америку. Насколько он был прав, смотрите. Действительно, сейчас европейская цивилизация уже не из Лондона управляется, а из Вашингтона. На самом деле там происходит такая трансформация глобальная, которая обязательно должна произойти с любой цивилизацией. Со временем она произойдет и с нашей цивилизацией, не обольщайтесь. У нас впереди, слава Богу, еще столетие творческого развития всего мира. Поэтому очень важно для нас не покупаться на всякие страшилки образа будущего, который нам описывает западная цивилизация во главе со Швабом, а строить свое альтернативное видение будущего, и мы здесь приступили к этому процессу. И здесь я закончу. Просто я пользуюсь правом организатора, поэтому говорю больше других. Естественно. Сами понимаете. Что я хотел бы сказать. Бхобхаттхадэл. Книга мертвых. Это известнейшая книга буддизма. Вот там прежде чем душа человека попадает в нирвану, она проходит, сколько-то я не помню, то ли 7, то ли 12 стадий, на каждой ступени ей показывают страшные картины, какие-то демоны появляются. И вот если душа человека проходит через эти испытания, через этот демонический этап, она попадает в нирвану. Вот ничего нового мы с вами сейчас не делаем. Весь этот алгоритм был в свое время разработан и описан буддистами. Может быть даже самим Буддой. То есть действительно. Да и в египетской, кстати, цивилизации были такие инициации, когда жрецов, новых жрецов посвящали в жреческое сословие. Проводили через такие страшные испытания. Но там было материализовано все. Что мама не горюй. То есть прежде, чем мы получим какое-то светлое будущее, нам нужно пройти через испытания. Там самая русская сказка, например, вспомнится. Иван Царевич, прежде чем создал семью с Марией Царевной, или там Василисой Примудрой, он прошел через испытания. Баба Яга хотела ему там поджарить и съесть. Коше Бессмертный хотел ему там победить. И только пройдя через эти испытания, он наконец-то создал семью, так сказать, и там была там свадьба. Пиво, мед там лились рекой. Я там был. Мед пил, пол сам текло. В рот не попало, помните, да? Это, кстати, пересказка сказки Будды. То есть на самом деле алгоритм достижения светлого будущего, он всегда был один. Но если бы Иван Царевич не пожил бы некоторое время с Василисой Премудрой, не увидел бы ее прелесть, не только женскую, но вот эту ее прелесть хозяйственную, когда она там ткала ковры, там готовила кушанье и прочие вещи. Он бы пошел, бросил бы он свой замок, пошел бы он через Дремучий лес, стал бы с Бабой Егой общаться или потом Коше Бессмертного побеждать. Нет! Так вот алгоритм этой сказки как раз заключается в том, что мы сейчас описываем с вами Василису Примудрую с ее сказочными возможностями. А потом вся страна пойдет через Дремучий лес, через победу над Бабой Егой, через победу над Кошей Бессмертным, победив эту, так сказать, материальную ценность, в конце концов построит свое царство новое. Другого не дано, понимаете? Это все вот одно и то же, из века в век повторяется в разных интерпретациях. Но если мы будем думать только о страшном, о Бабе Еге, о Дремучем лесе, так сказать, о Коше Бессмертном, мы никуда с места не стронемся, на свою задницу, извините за выражение, не оторвем от нашего дивана и никуда не дернемся. А если мы имеем какую-то мечту, вот тут три мечты уже были изложены, да, то мы двинемся вперед.